<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Daniel Franzani</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Daniel Franzani</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Problema de búsqueda 1: n - reinas</title>
      <link>/posts/2021-09-19-busqueda/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021-09-19-busqueda/</guid>
      <description>El problema de las reinas de ajedrez o mejor conocido como el de las \(n\) - reinas, consiste en poner \(n\) reinas en un tablero de ajedrez de dimensión \(n\times n\) casillas (un grilla o matriz cuadrada) de tal manera que ninguna reina pueda “capturar” a otra (una reina puede capturar a otra si se encuentra en su misma fila, columna o diagonal). Por ende, la finalidad de problema es encontrar la (s) distribución (es) de las \(n\) reinas en el tablero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recomendación de herramientas, plataformas y documentos</title>
      <link>/posts/2021-09-22-recomendacion-paginas/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021-09-22-recomendacion-paginas/</guid>
      <description>A continuación, dejo un listado de algunas heramientas y documentación que recomiendo usar o integrar al trabajo que realicen en torno a R. Este listado, se irá actualizando a través el tiempo. Espero sea de utilidad.
REs el lenguaje de programación con el cual se divulga este blog. Sin embargo, es útil conocer otros lenguajes tales como Python y SQL, ya que, hoy en día es necesario manejar distintas herramientas para abordar un problema, sin mencionar la demanda laboral detrás de ellos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>¡Hola, bienvenida/o! Soy un profesional Chileno, docente de matemática y con una maestría en estadística, actualmente curso una maestría en inteligencia artificial. En mi trayectoria tanto profesional como estudiante, he visto como R se ha transformado en una gran herramienta de trabajo en distintos sectores y con distintos objetivos. Por ende, este blog tiene la finalidad de ayudar a estudiantes de diversas áreas, compartiendo proyectos asociados al uso de R en estadística, producción de informes automatizados con R Sweave y R Markdown, construcción de blogs con blogdown y la creación de aplicaciones de visualización con Shiny.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
